# Low-resource XLS
XLS (cross-lingual summarization) - задача создания саммари длинного текста, который написан на одном языке, на другом языке. Однако не для всех языков имеется достаточное количество данных для обучения. Такие языки называются малоресурсными (low-resource). Данный проект предлагает один из вариантов решения: воспользоваться мультиязычной моделю для суммаризации, при обучении которой будут использоваться тексты из разных языков. Более детально подход описан в [отчёте](report.pdf). 

## Итоговые результаты
Результаты можно найти в таблицах 3, 4, 5 в [отчёте](report.pdf). Там же можно больше узнать про сами модели и используемые метрики.